[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-e723903a})
# 9 Настройка периодов времени

[comment]: # ({/new-e723903a})

[comment]: # ({new-c717cede})
#### Обзор

Чтобы указать период времени, используйте следующий синтаксис:

    d-d,hh:mm-hh:mm

где эти символы означают следующее:

|Символ|Описание|
|------------|----------------|
|**d**|День недели: 1 - Понедельник, 2 - Вторник ,... , 7 - Воскресенье|
|**hh**|Часы: 00-24|
|**mm**|Минуты: 00-59|

Вы можете указать более одного периода времени, используя разделитель в
виде точки с запятой (;):

    d-d,hh:mm-hh:mm;d-d,hh:mm-hh:mm...

Если оставить период времени пустым, он будет эквивалентен
01-07,00:00-24:00, что является умолчанием.

::: noteimportant
Верхняя граница периодов времени не включена. Если
вы укажите период 09:00-18:00, то последней секундой в периоде будет
17:59:59. Такое поведение справедливо начиная с версии Zabbix 1.8.7, для
всего, исключая период [Рабочее
время](/ru/manual/web_interface/frontend_sections/administration/general#рабочее_время),
которая всегда работала подобным образом.
:::

[comment]: # ({/new-c717cede})

[comment]: # ({new-a352b97d})
#### Примеры

Рабочие часы. С Понедельника по Пятницу с 9:00 до 18:00:

    1-5,09:00-18:00

Рабочие часы плюс выходные. С понедельника по пятницу с 9:00 до 18:00 и
суббота, Воскресенье с 10:00 до 16:00:

    1-5,09:00-18:00;6-7,10:00-16:00

[comment]: # ({/new-a352b97d})
